# Solucionario -  Procedimientos almacenados

Un procedimiento almacenado es un conjunto de instrucciones a las que se les da un nombre, se almacena en la base de datos activa. Permiten agrupar y organizar tareas repetitivas.
Ventajas:


comparten la lógica de la aplicación con las otras aplicaciones, con lo cual el acceso y las modificaciones de los datos se hacen en un solo sitio.


permiten realizar todas las operaciones que los usuarios necesitan evitando que tengan acceso directo a las tablas.


reducen el tráfico de red; en vez de enviar muchas instrucciones, los usuarios realizan operaciones enviando una única instrucción, lo cual disminuye el número de solicitudes entre el cliente y el servidor.


Un procedimiento almacenados puede hacer referencia a objetos que no existen al momento de crearlo. Los objetos deben existir cuando se ejecute el procedimiento almacenado.
Desventajas:


Las instrucciones que podemos utilizar dentro de un procedimiento almacenado no están preparadas para implementar lógicas de negocios muy complejas.


Son difíciles de depurar.